組件外露 攞命陷阱 OGAWA按摩椅夾死貓

2018年08月27日

組件外露 攞命陷阱
OGAWA按摩椅夾死貓

愛貓慘被OGAWA按摩椅夾死，王小姐要求機電署徹查。

【本報訊】一對住在紅磡的夫婦，丈夫是醫生，太太是音樂教師，平日都工作忙碌，早前他們花了兩萬多元買了一張OGAWA按摩椅慰勞自己，可是使用第3日便發生奪命意外，當時有家人使用按摩椅，其間飼養的短毛貓誤闖椅背底座外露組件，當場遭活生生夾死。

女貓主哭訴：「原意想自己鬆弛一下，豈料換嚟一世內疚。」她指事發後才知道按摩椅底部有機件外露，並出現闊達5吋的空隙，形容有如攞命陷阱，認為這對飼養寵物及有小朋友的家庭構成嚴重威脅，已向機電署投訴，希望當局關注安全風險，避免再發生同類悲劇。

記者：梁瑞帆 姜偉康

女貓主王小姐（40歲）家中養了5隻貓，慘死的是英國短毛貓Oyster，長有一身灰毛的Oyster是9歲大貓仔。王小姐稱飼養Oyster多年，喜愛牠性格活潑，愛主動親近人，甚得她和丈夫喜愛，視牠如家人看待。

王小姐上月在黃埔花園一個家居展銷會，以2.5萬元買了一張OGAWA按摩椅，至本月8日按摩椅送到家中。她指平日工作忙碌，常出現腰痠背痛，因此購買按摩椅待公餘時按摩肩頸痛處鬆弛一下，豈料按摩椅落地第3日即發生意外。

本月11日下午，王小姐有事外出，於是請弟弟和爸爸到家中代為照顧愛貓，當時王弟啟動按摩椅按摩，他稱坐上按摩椅不久便聽到一聲淒厲貓叫聲，其間按摩椅亦傳來咇咇怪聲，未幾他又聽到另一次微弱貓叫聲，心感不妙，立即按停按摩椅查看。

他和父親抬起按摩椅檢查，驚見Oyster身軀呈S形蜷曲，遭按摩椅底部的機械裝置夾住，奄奄一息，經一番擾攘終救出Oyster，但當時Oyster已氣絕身亡。

Oyster走入按摩椅被機械裝置夾住，救出時已身亡。事主提供圖片

貓主：內疚一世

王小姐接獲噩耗立即趕回家，見愛貓已變成一具冰冷屍體，雙眼張開死不瞑目，當場崩潰痛哭：「呢隻貓係我哋家人，我好自責內疚，覺得累死佢，唔買張按摩椅就冇事，一諗起就失眠爆喊……」她最終將愛貓屍體交寵物善終公司火化，並把骨灰帶回家留念。

王父事後檢查涉事按摩椅，發現按摩椅底部有機件外露，當按摩椅啟動後，按摩椅會傾側成躺卧型，但此時椅底的機械裝置會完全外露，並無椅套或保護罩遮擋，而且該組外露的機械裝置會不停伸縮開合。王父稱，涉事按摩椅背部外露機械裝置闊度長達5吋，對寵物、嬰兒或幾歲大幼童構成嚴重危險，不但有機會夾住貓狗等寵物，「識爬嘅BB有手有腳亦有機會爬入去，唔夾死都夾到斷手斷腳」。

王小姐指事態嚴重，質疑按摩椅欠安全，稱「原意諗住鬆弛下，諗唔到換嚟內疚一世」，事發至今她已停用按摩椅，並向銷售商投訴，希望退回按摩椅，並會把按摩椅的退款捐予愛護動物組織。

她日前已就事件向機電署投訴，其後署方派人登門替按摩椅拍照存檔，並稱會聯絡生產商及交工程師檢測產品，以確認是否安全。她表示若機電署證實按摩椅有問題，銷售商應全面回收產品，「我隻貓已經唔喺度，都唔想有其他寵物或BB受害」。

王小姐父親指事發當日抬起按摩椅救貓，惟最後搶救無效。梁瑞帆攝

OGAWA：說明書列警告

《蘋果》就事件向馬來西亞品牌OGAWA的香港發言人查詢，對方回應指該按摩椅使用手冊有中英文警告字句，提醒客戶使用或機器移動時要事先確認按摩椅周圍沒有人或寵物，靠背及後蓋亦要確認無異物或寵物進入，否則恐發生事故。由於機電署正處理事件，署方未提出任何意見前，公司暫不回應任何問題。機電署指署方正根據《電氣產品（安全）規例》就此個案展開調查，並已要求產品供應商提交相關資料。

下一則
下一則
BB爬入不堪設想

BB爬入不堪設想

議員倡設電器安全認證

曾有貓被機件從背脊插到尾

影上網威威？

隻貓咁撚樣衰

個主人係殺貓兇手 親手開制殺

咁人地寫哂警告，你冇得咁樣就想追究人㗎啵

我賣刀賣較剪，你俾個BB拎黎玩，整傷又賴我？

我賣風筒，你俾個BB拎黎玩，用被蓋住黎吹熱風，熱到爆炸，整傷又賴我？

所以屋企連有碌嘅凳都無
驚一陣無留意碌親隻狗

可能張按摩椅一開製就識郁, 追住隻貓黎夾呢

我屋企有爬地BB，當年買左張有電動伸縮功能既梳化，都知道要第一時間拔左電源啦

本月11日下午，王小姐有事外出，於是請弟弟和爸爸到家中代為照顧愛貓，當時王弟啟動按摩椅按摩，他稱坐上按摩椅不久便聽到一聲淒厲貓叫聲，其間按摩椅亦傳來咇咇怪聲，未幾他又聽到另一次微弱貓叫聲，心感不妙，立即按停按摩椅查看。

要怪就怪自己個細佬唔小心好過了啦

好奇害死貓